傳三峽大壩扭曲位移 官方喉舌：大壩處於彈性狀態

中國三峽大壩近期傳出壩體變形扭曲，引發外界擔憂潰壩。（圖左取自Google地圖，右取自中國航天科技集團微博）

針對中國三峽大壩近期傳出壩體變形扭曲，外界擔憂潰壩，中國官媒近日不斷提出澄清，竟稱谷歌（Google）衛星圖場景出現偏差，甚至還說大壩處於「彈性」狀態，其實一切正常。

本月初在微信上瘋傳三峽大壩壩體變形扭曲的訊息，網傳訊息中將兩張疑似谷歌的衛星圖放在一起比對，發現其中一張圖中的壩體有明顯扭曲。不過針對這項傳聞，三峽集團流域樞紐管理局樞紐運行部主任專業師曹毅對《澎湃新聞》稱，谷歌衛星圖並非衛星直接拍攝，而是有經過一系列算法處理形成，並指顯示偏差是因與中國地圖的某些算法不同。

另包含《中新社》等官媒則是引述中國長江三峽集團有限公司微信公眾號「三峽小微」表示，壩體變形處於「彈性」狀態，各項指標均在設計允許範圍內。該篇文章指三峽大壩2006年全線擋水，之後從2010年至2018年連續9年蓄水，運行以來各建築物工作性態正常，強調蓄水前後壩基位移變化多在1.0mm以內，垂直位移和水平位移分佈也都符合重力壩變形規律，並指目前壩體變形處於彈性狀態，各項指標均在設計允許範圍內。

今次真係大嶼治水喇

用明日大嶼D錢幫大陸收堤

彈性彈性

有無工程JJ講解下 其實係唔係正常？

中文變成咁

日本學者分析
多圖

下游人民處於半死狀態

嘩 2月14

情況等於打十號風球你幢樓會搖晃, 但呢個係設計允許
如果你信官方解說, 近9年只係蓄水, 咁可說是未遇太大挑戰
但中共作惡咁多, 會唔會有雨水潮試下佢既承受力就不得而知

長江流域預料會有持續大雨，內地水利部門預計中下游多條支流即將發生超警洪水。由於當前長江流域洪水防禦形勢，內地啟動較低級別的長江防禦洪水四級應急響應。

水文氣象預料昨起至周三，長江流域將有持續大雨，大雨中心位於長江中下游幹流附近，強度為大到暴雨、局地大暴雨，累積雨量120至210毫米，並預期周四之後，長江流域自西向東還將出現新一輪大雨。

受大雨影響，長江中下游幹流將出現明顯的漲水過程，預計湘江、饒河、水陽江等可能超警，重慶、湖南、湖北、江西、安徽、江蘇、貴州等省市部分中小河流可能出現較大洪水。中國水利部長江水利委員會提醒相關省市水利部門要高度重視今輪大雨防範，進一步加強監測預報預警，保障人民群眾生命安全。

上星期又話衛星圖片誤差先見到彎曲
而家又話彈性
究竟邊個真

圖片唔夠實際彎曲

其實GOOGLE 有時睇某D地方係彎彎曲曲 唔係正常?

你石屎牆可以有幾彈

佢咁講唔係石屎囉 有其他物質可以彈性處理

崩潰：大壩處於開放狀態
倒塌：大壩處於摺疊狀態

理論上係入面d鋼筋有彈性 石屎好似係無彈性，如果彎曲得太勁 d石屎應該會裂

佢拉埋地線對比，估計中心點向下流推咗41米
表示相信問題係幾嚴重下

唔好跟車太貼
真係有機會因為演算法令到座壩睇落變形

打風成棟樓成條橋都會搖
點都有彈性

係支那
正常都可以係唔正常

倒塌前: 大壩處於彈性狀態
倒塌後: 多難興邦

實際點都有少少既，唔會一彎就會裂開既，打風棟大廈搖就係好例子，但係而家大壩呢個case，唔比位佢回彈 應該好快裂

下游... 上海
但大壩崩會唔會崩堤崩到咁遠...?

呢單擺明係google問題

條壩彎到咁現場影張相都睇倒

咁都講得出 厲害了他的國

你老母個閪都屬於彈性狀態

我記得睇過因為google唔可以實地入中國去精密地測量高底，所以google earth既3D地圖會歪晒。

講真，呢d水壩真係歪就已經爆左。

天

滅

一定要對國家有信心

佢唔講彈性都冇咁驚

中共現正處於彈性狀態

一個月內爆 !

多數係衛星圖片問題
但係學樓上有巴打咁講
而家又出嚟解畫話係彈性狀態
似乎身有屎

無呀，無位移呀，由佢冧檔啦

咁所以建築都有d彈性
支式中文係咁

Noted with thanks

中

快D塌啦屌

唔識日文 有冇巴打可以講多少少條片

試過喺日本因為咁迷路左3個鐘

吹話係google衛星圖像令建築扭曲好易驗證啫，如果係咁全幅圖咩景都扭曲啦，咪睇下其他唔會受水流影響嘅直線位囉。盲嘅都睇到左邊喺壩口邊果條建築係直線，其他岸上啲路又係直線。唔好再吹大啲？到時死幾百萬人睇下你點吹係自然災害

Ching識波

利害了，我的沒事兒！

仲以為係google map stitch圖搞到彎左, 乜原來係真架? 彎到咁都未林

真係彈力十足彈彈大鳩彈

算唔算支爆？

你估條水壩係變形金剛? 識變身出嚟打怪獸咩!

無事就大大聲話無移啦。上邊堆維穩五毛唔使屈google la. 官方証實左。

美帝可唔可以派架無人機
之後 .....

屌你老尾

沒事兒沒事兒

大家先唔好盲反
Google衛星一向都會影到彎晒，因為佢背後真係有演算法去令張圖平面化
同埋Google係同其他公司合作去影，所以質素參差係正常

至於彈性方面，每座建築都有彈性
但唔係彈到一條橡筋咁，有巴打都解釋咗係為咗抗震

三峽大壩有冇問題我唔知，但因為一張衛星圖而作出咁嘅結論
未免太過強詞奪理

唔係我要求高，一心入黎學下野，但見到堆回覆：
大壩石屎裂，鋼根灣
笑7大壩彈性
Google 張圖有偏差，但深入d既解釋又冇
原來連燈想搵個識起大壩都冇，連燈IT狗都唔出黎解釋下google 張相

建築物工作性態正常

共産黨中文真係不知所謂

上而班盲反最叻留句我冇野講
因爲班友實係唔撚識野

係咪表示冇水嘅情況就會恢復正常

水溫呢？

其實應該係google問題，見人地話艘船都曲埋（可惜）

同意思衛星圖一般都係由多張相剪貼合併, 所以都係有保留,就算有彈性都只會好微小, 小到唔應該衛星圖都睇到咁緊要

用航拍機影張，咩事都解決哂

Damn~

係咪我太黑心
我好想呢件事係真

我都巧驚驚, google地圖城門水塘主壩又係變形

應該係 google 問題啫

有彈性可以理解
但彈性狀態嘅話有無試過彈返直先？
彈得返直就係彈性
彈唔返直就係變形

風箏都唔比放

豆腐渣工程頂到咁多年算係咁

前排有個節目講大霸本身成個項目都失敗.....類似係啲水太多沙石......好多積左係霸前面.......搞到發電效能好低......

長江,
可以彈返嚟?

共

彈出又彈入

Push

係Elastic range入面好多時候都彈得翻
Plastic range就

沒事兒 沒事兒
只是技術性調整
我們有溶斷機制

信你一成 大壩變形

彈出彈入

幾時彈晒出黎

之前唔係話Google圖片唔準確

我本身都覺得係google map問題
但佢咁講一講我有d動搖

集體炒車
都好明顯係google問題啦大佬

其實係咪改圖

彈性設計係指物料/結構完全冇受損 當unload嘅時候佢會回番原位

大廈俾風吹係例子 冇風吹就回去原位

個大霸 如果真係片中shift左41m
不樂觀

條賓周就彈性啦

佢地而家仲要唔比遊客入

其實日本仔條片都fail左
佢拉左線去對比，某部份係比原裝仲前，我唔知個日本仔係唔識野定係陰謀論，但重力霸如果扭到有部份更前，條路既夾角大到仆街斷鳩硬，唔係彎彎曲曲咁簡單

中國的真正人口policy 係中國人害死中國人。

噢賣Jesus...
佢唔答好過答...
咩叫彈性狀態，佢咁答我仲驚

人民日報：大壩處於是鳩彈彈狀態

冇事兒冇事兒
支那人口咁多
係要搵D方法減少D

同提倡自己養老一樣，異曲同工。

支爆係一個信仰 唔洗Fact Check 不要問只要信

會死億幾人?

萬

千

百

不能

即係承認左

香港現正身處風雲時代
連登仔要有fact check 精神呢

屌 唔係話外國勢力做謠咩？ 危害國家主權喎

可能指成個structure 鋼筋係仲係 elastic behaviour. ?

做乜提佢地去整

理撚得佢真唔真
淨係想知佢幾時爆

柒過毛魔打麻雀

彈性大壩提供大量能量發電

現場拍張咪知，依家封閉左咩？

以前不封依家封？

明日大嶼肯定係個計時炸彈啦咁

其實衛星圖片係會有誤差
地理撚

就算佢地沖死哂我都唔會捐錢,平時講到共產黨咁好,叫d百姓自己問領導拎錢啦

人地想重現番關雲長水淹七軍既情景姐

理論上移41m面一定一定會出裂紋
倒塌之前點都會有裂紋

Yes. Elastic behavior. Return to its own position like a spring.

呢個風景區？

缺堤果陣你咪知。

吓
concrete elastic deformation limitation 好低咋喎

如果衛星影倒呢個scale 嘅扭曲，咁實際比例大概要乘1.1至1.25倍左右

即係彎到咁，dam 下半部可能個hydrualic pressure 已經好大，隨時由下面向上裂

關羽再世
水淹七軍

<呢啲就係彈性

重力壩

上海俾水浸左
超越香港了！

我使用警棍打人時
我的手臂都係處於彈性狀態

動L

你試下住五六十層 打風個陣你就知乜叫彈性

777會代你捐

混凝土鋼筋結構物
如果肉眼都睇到有deformation
好撚大獲

彈你老母咩

變形當彈性

大陸信一成都死

波彈彈咁撚樣

網上search 就有好多資料

最新消息係大壩緊急關閉一星期

另外，個霸基有移位，大陸國務院有專家出左公告

沒事兒 沒事兒
反正下游嗰班唔知
到佢哋知嗰陣

當年李鵬死都要起 仲打壓反對佢既專家

你們要信黨
黨絕對有能力令佢變返直

中國的會...

其實曲成咁都未冧
都幾利害

想知大壩真係崩潰，對下游有咩影響，上海咁多高樓大廈應該唔會死好多人

彈性

原檢來個霸無人敢驗收

原來個霸無地基插入岩層

當年有個好出名水利工程專家表明反對

The day after tomorrow in china

只想知再幾耐會收皮

用膠做架？彈性？

長江下遊收得皮

本身睇圖彎到咁唔自然都覺得係演算問題
但佢繼續解釋搞到我覺得佢真係有問題

千祈咪冧
一冧 香港坐底被捐款一千億

有報導話大壩令地球慢左自轉，如果崩潰左地球快自轉，早d放工

有聲既

之前支國唔係回應話係幅相問題咩？
而家又話有彈性，有啲嘢喎

應該都係張圖問題，唔會係真啦
真係彎到咁誇張一早就放水

點解要一星期禁止參觀

沒事儿！沒事儿！不要干預中国內政！[/u]

可唔可以彈個S黎睇下？

本來佢未出聲我都以為拼接問題
佢講完我就信有事啦

係咪馬上停一個禮拜做大檢
點解好似傳言四起先檢查

搵人上去影下
有無裂痕就好

天滅中共

比個參考你 75年河南板橋水庫（2億立方米）潰壩
死23萬 1000萬人受災

三峽400億立方米

死23萬人支共都仲穩如泰山.

Elastic
班垃圾官真係唔識嫁喎

識真想學
依個case 係無得回彈 姐係d壓力係一直累積無得釋放
咁樣唔係同地震原理一樣咩
無地方釋放壓力 咁壓力愈黎愈大 終有一日會88
有錯請教

死多過1000 萬人我整jj切片刺身邊爐兩食

林奠又可以代表香港人捐錢了

彈性狀態

刁種: 1000萬人喜獲毛主席召見, 三峽大壩光榮完成歷史任務.

上海? 邊撚到上海, 無存在過LO.

仆硬街下游d人

支國工程

工程解答：
彈性聽落好on9, 以為好似橡膠咁彈下彈下
其實彈性係英文Elastic 既翻譯
意思指當若干力F 作用於個大壩時，得出x 既位移
而當F 消失時，x 會回復原態變為0

簡單來講如果真係仲喺彈性狀態，係安全既

利申N 展1st hon

上google睇真係彎架喎

屌又要香港填氹

連三峽大壩都有彈性
柒婆咩彈性都無

其實呢, 呢一刻含緊撚浸到仆街

石屎都有彈性，等我即刻都買返d水泥做彈床先

之前話條霸收皮等同核攻擊

死4600萬都仲有十二億蝗

好過核少少既 起碼唔洗等幾百年先住得返

讓領導先走！

而家既人口密度應該死夠1億

只要個 力 唔超過 極限數值
佢都會彈返轉頭
想學既朋友可以去屋宇處睇下code of practice

youtube見到5 毛話打台灣

覆佢美國一粒飛彈三峽大爆炸

堤壩內既水都be water

到時候就亂尻咁排洪救水壩 不理下游生死

拿，驚啦驚啦

無錯係無得回彈 除非佢放走啲水
不過只限佢仲係彈性狀態入面

認有變形!?

大壩結構脆弱藏潰壩災難
王維洛說，三峽大壩是混凝土重力壩，但並不像大家看到的三峽大壩模型那樣是整體一塊，而是由幾十個獨立的混凝土壩塊組成（因為混凝土不可能那麼長那麼大塊澆築），每一個壩塊利用重力放置在基巖上保持穩定。

「也就是說，是擺在岩石上的，壩塊和壩基的結合處不是像造房子時它的鋼柱是打到地下去的，它和基巖是分離的，受水的壓力和溫度影響，它會發生不同的形變和位移。也就是說大壩在走。」

為甚麼要這樣設計？王維洛說，當初設計時，他們想像壩塊之間是一個可控的、均勻的移動，「設計的時候是考慮要移動的，每年向前移動零點幾個毫米（以前有公佈這個數據，現在是不公佈了），然後壩塊相互擠在一起，靠擠的力量。就像木頭，打個楔子打進去之後一擠壓就會很牢固，當時設計的時候是這個思路。但現實情況位移是不均勻的，就是不在一條直線上運動，扭曲很容易在接縫的地方產生裂隙，使得這個不均勻的運動更加厲害，最後這個大壩就會廢掉。」

王維洛說，從對比的那張照片中可以看出，右邊那張照片壩段是彎曲的，「就是在某一個小段是直線，因為壩塊是一塊一塊的，而一塊一塊鏈接的部位就是發生了不均勻的移動。」

如果排除光線的作用，整個看過去不是一條直線的話，王維洛說，顯示大壩不均勻走動就是很厲害的，這樣將來會有潰壩的嚴重後果，「如果哪一次洪水大一點，如果水的流量並不像他設計的那樣時，它一擠，有的壩塊受的力量比較大、有的壩塊部份受的力比較小，就會發生一個大的扭曲。這樣就在壩段間會發生洩漏，水就會從那裏流出來，那這個壩段的一個側面就擋不住洪水的壓力，這個壩段就會裂開，就是會從整個壩段脫開。如果整個洩漏比較大，如果水還是滿的，因為水的力量，就會發生潰壩。」

「如果說大壩剛性混凝土結構是不會彎曲的，那他只是指一個壩塊，它是不彎曲的。現在是許多壩塊相銜接，那這些大塊發生位移，不在一條直線上就可能產生這種扭曲。」

王維洛推斷，現在可能已經出現變形的問題，「因為出現這種問題的時候，他們首先會把水放掉，右邊那張照片兩邊就是在放水，而且放水放的很厲害。我在那邊工作時間比較長，我可以說，如果三峽大壩發生潰壩，三峽大壩下面的宜昌市居住的70萬人命就沒了。」

但係水面應該係平嘅，無高度差？

但係75年個陣應該係平房為主，上海多高樓大廈，影響會唔會冇咁大？